劉鑾雄撤送中條例司法覆核 揭英國投資多中國8倍

華置（127）前主席「大劉」劉鑾雄，今日撤回早前對《逃犯條例》修訂作出的司法覆核。突然轉軑，以愛國愛港商人自居的大劉，指自己一貫全力支持特區政府依法施政。商人要證明自己愛國愛港，可謂口講無憑，大力投資、支持祖國業務才最實際，否則阿爺又怎看到誠意。

不過根據華置最新年報，就可見大劉口裡說得忠誠，行動卻一向很誠實。集團去年在中國內地的物業投資項目，兩隻手指數晒；只有一座設有502間客房、屬四星級的北京希爾頓酒店，以及酒店旁側一幢10層樓高、名為東方國際大廈的辨公樓。而華置並非全資擁有，只持有兩項物業的一半權益，而且只是短期的租期類別。數量少，金額亦薄弱；集團於中國大陸之投資為2018年度帶來溢利6,900萬元，其於中國大陸之投資淨額為5.7億元，只是集團股本權益總額的1.7%。

相反，華置在英國於去年度就有4幢物業發展，包括英國倫敦Fleet Street 116-129號、St George Street 14號Oxford Street 61-67號及Soho Street 11-14號等寫字樓和綜合用途樓宇，全屬於永久業權。而集團於英國之投資佔本集團股本權益總額14.1% ，淨額為48億元，是中國大陸投資淨額的8倍有多，資金如何流向，相信大家也有目共睹。

係呀，係以前．．．以前．．．費事嘈呀．．．